export const questions = [
  {
    question: "Сколько сторон у правильного шестиугольника?",
    options: ["4", "5", "6", "7"],
    answer: "6",
  },
  {
    question: "Как называется фигура с четырьмя равными сторонами и углами?",
    options: ["Прямоугольник", "Квадрат", "Трапеция", "Ромб"],
    answer: "Квадрат",
  },

  // Автомобили
  {
    question: "Какая компания выпускает модель Mustang?",
    options: ["Chevrolet", "Ford", "Dodge", "Toyota"],
    answer: "Ford",
  },
  {
    question: "Какой автомобиль первым преодолел скорость в 100 км/ч?",
    options: [
      "Bugatti Type 35",
      "Renault Voiturette",
      "La Jamais Contente",
      "Mercedes-Benz SSK",
    ],
    answer: "La Jamais Contente",
  },

  // Флаги
  {
    question: "Какой цвет не используется в флаге Германии?",
    options: ["Черный", "Красный", "Зеленый", "Желтый"],
    answer: "Зеленый",
  },
  {
    question: "Сколько звезд на флаге США?",
    options: ["48", "49", "50", "52"],
    answer: "50",
  },

  // Еда
  {
    question: "Какой национальный напиток известен в Аргентине?",
    options: ["Эспрессо", "Мате", "Чай улун", "Фраппе"],
    answer: "Мате",
  },
  {
    question: "Какая страна является родиной пиццы?",
    options: ["Испания", "Франция", "Италия", "Греция"],
    answer: "Италия",
  },

  // Математика
  {
    question: "Чему равна сумма углов треугольника?",
    options: ["90°", "180°", "270°", "360°"],
    answer: "180°",
  },
  {
    question: "Какое число является следующим после 2³?",
    options: ["4", "6", "8", "9"],
    answer: "8",
  },

  // Физика
  {
    question: "Что измеряется в паскалях?",
    options: ["Скорость", "Температура", "Давление", "Масса"],
    answer: "Давление",
  },
  {
    question: "Кто открыл закон всемирного тяготения?",
    options: [
      "Альберт Эйнштейн",
      "Исаак Ньютон",
      "Никола Тесла",
      "Галилео Галилей",
    ],
    answer: "Исаак Ньютон",
  },
  {
    question: "Сколько будет 12 × 8?",
    options: ["84", "96", "104", "88"],
    answer: "96",
  },
  {
    question: "Какой остаток получится при делении 29 на 5?",
    options: ["1", "2", "3", "4"],
    answer: "4",
  },
  {
    question:
      "Сколько квадратов со стороной 1 см² поместится в квадрате со стороной 4 см?",
    options: ["4", "8", "12", "16"],
    answer: "16",
  },
  {
    question:
      "У Кати 15 яблок. Она отдала 3 другу и съела еще 2. Сколько яблок осталось у Кати?",
    options: ["8", "10", "11", "12"],
    answer: "10",
  },
  {
    question: "Чему равна площадь прямоугольника со сторонами 7 см и 5 см?",
    options: ["35 см²", "12 см²", "24 см²", "45 см²"],
    answer: "35 см²",
  },
  {
    question: "Какое число больше: (7 × 7) или (8 × 6)?",
    options: ["49", "48", "Одинаково", "Ни одно"],
    answer: "49",
  },
  {
    question:
      "В классе 24 ученика. Если половина класса уехала на экскурсию, сколько осталось в классе?",
    options: ["12", "24", "18", "14"],
    answer: "12",
  },
  {
    question:
      "В магазине было 120 тетрадей. После продажи 45 тетрадей, сколько осталось?",
    options: ["55", "65", "75", "85"],
    answer: "75",
  },
  {
    question:
      "У Ани было 18 конфет. Она разложила их в три коробки поровну. Сколько конфет в каждой коробке?",
    options: ["5", "6", "8", "9"],
    answer: "6",
  },
  {
    question: "Чему равен периметр квадрата со стороной 9 см?",
    options: ["18 см", "27 см", "36 см", "45 см"],
    answer: "36 см",
  },
  {
    question: "Решите задачу: 5x - 7 = 18. Чему равно x?",
    options: ["4", "5", "6", "7"],
    answer: "5",
  },
  {
    question: "Сколько граней у прямоугольного параллелепипеда?",
    options: ["4", "6", "8", "12"],
    answer: "6",
  },
  {
    question: "Сколько чисел делится на 3 в диапазоне от 1 до 30?",
    options: ["9", "10", "11", "12"],
    answer: "10",
  },
  {
    question: "Чему равно значение выражения 2³?",
    options: ["6", "8", "9", "12"],
    answer: "8",
  },
  {
    question: "Какая столица Украины?",
    options: ["Харьков", "Одесса", "Киев", "Львов"],
    answer: "Киев",
  },
  {
    question: "Как называется река, которая протекает через Киев?",
    options: ["Днепр", "Дон", "Прут", "Днестр"],
    answer: "Днепр",
  },
  {
    question: "Какой украинский город называют 'городом львов'?",
    options: ["Львов", "Черкассы", "Одесса", "Черновцы"],
    answer: "Львов",
  },
  {
    question: "Сколько градусов в прямом угле?",
    options: ["45", "90", "180", "360"],
    answer: "90",
  },
  {
    question: "Какой элемент таблицы Менделеева обозначается символом 'H'?",
    options: ["Гелий", "Водород", "Гидроген", "Кислород"],
    answer: "Водород",
  },
  // Геометрия
  {
    question: "Сколько диагоналей можно провести в квадрате?",
    options: ["1", "2", "4", "0"],
    answer: "2",
  },
  {
    question:
      "Как называется трехмерная фигура с шестью равными квадратными гранями?",
    options: ["Параллелепипед", "Призма", "Куб", "Тетраэдр"],
    answer: "Куб",
  },

  // Автомобили
  {
    question: "Какая марка автомобиля выпускает модель 911?",
    options: ["Ferrari", "Lamborghini", "Porsche", "BMW"],
    answer: "Porsche",
  },
  {
    question: "Какой автомобиль известен как 'Жук'?",
    options: [
      "Volkswagen Beetle",
      "Mini Cooper",
      "Citroen 2CV",
      "Ford Model T",
    ],
    answer: "Volkswagen Beetle",
  },

  // Флаги
  {
    question: "Какой из этих флагов имеет красный круг на белом фоне?",
    options: [
      "Флаг Японии",
      "Флаг Южной Кореи",
      "Флаг Швейцарии",
      "Флаг Индонезии",
    ],
    answer: "Флаг Японии",
  },
  {
    question:
      "Какой из этих флагов состоит из трех вертикальных полос: черной, желтой и красной?",
    options: ["Флаг Германии", "Флаг Бельгии", "Флаг Испании", "Флаг Италии"],
    answer: "Флаг Германии",
  },

  // Еда
  {
    question: "Какой фрукт известен как 'король фруктов' в Юго-Восточной Азии?",
    options: ["Манго", "Дуриан", "Ананас", "Папайя"],
    answer: "Дуриан",
  },
  {
    question: "Из какой страны произошла паста карбонара?",
    options: ["Франция", "Италия", "Испания", "Греция"],
    answer: "Италия",
  },

  // Математика
  {
    question:
      "Как называется число, которое делится только на себя и на единицу?",
    options: [
      "Простое число",
      "Четное число",
      "Нечетное число",
      "Составное число",
    ],
    answer: "Простое число",
  },
  {
    question: "Чему равна площадь круга с радиусом 3 см? (π ≈ 3.14)",
    options: ["28.26 см²", "18.84 см²", "9 см²", "12.56 см²"],
    answer: "28.26 см²",
  },

  // Физика
  {
    question: "Какой элемент таблицы Менделеева обозначается символом 'O'?",
    options: ["Олово", "Кислород", "Азот", "Неон"],
    answer: "Кислород",
  },
  {
    question: "Скорость света в вакууме примерно равна:",
    options: ["300 000 км/с", "150 000 км/с", "500 000 км/с", "250 000 км/с"],
    answer: "300 000 км/с",
  },

  {
    question: "Что получается при сложении 8 и 7?",
    options: ["13", "15", "16", "14"],
    answer: "15",
  },
  {
    question: "Как называется прибор для измерения температуры?",
    options: ["Барометр", "Анемометр", "Термометр", "Гигрометр"],
    answer: "Термометр",
  },
  {
    question: "Какой из этих городов был первой столицей Украины?",
    options: ["Львов", "Киев", "Харьков", "Одесса"],
    answer: "Харьков",
  },
  {
    question: "Как называется треугольник, у которого все стороны равны?",
    options: [
      "Равнобедренный",
      "Равносторонний",
      "Прямоугольный",
      "Тупоугольный",
    ],
    answer: "Равносторонний",
  },
  {
    question: "Как называется явление, при котором предметы падают на землю?",
    options: ["Магнетизм", "Гравитация", "Электричество", "Трение"],
    answer: "Гравитация",
  },
  {
    question: "Как называется прибор для измерения времени?",
    options: ["Термометр", "Секундомер", "Барометр", "Вольтметр"],
    answer: "Секундомер",
  },
  {
    question:
      "Что произойдет с льдом, если его оставить при комнатной температуре?",
    options: [
      "Он испарится",
      "Он расплавится",
      "Он замерзнет",
      "Он останется льдом",
    ],
    answer: "Он расплавится",
  },
  {
    question: "Какой газ необходим для дыхания живых существ?",
    options: ["Водород", "Углекислый газ", "Кислород", "Азот"],
    answer: "Кислород",
  },
  {
    question:
      "Как называется сила, с которой Земля притягивает к себе предметы?",
    options: [
      "Магнитная сила",
      "Центростремительная сила",
      "Сила тяжести",
      "Электрическая сила",
    ],
    answer: "Сила тяжести",
  },
  {
    question: "Что произойдет с объемом воды, если она замерзнет?",
    options: [
      "Объем уменьшится",
      "Объем увеличится",
      "Объем не изменится",
      "Вода испарится",
    ],
    answer: "Объем увеличится",
  },
  {
    question: "Какой прибор используется для измерения температуры?",
    options: ["Барометр", "Термометр", "Амперметр", "Гигрометр"],
    answer: "Термометр",
  },
  {
    question: "Какая планета ближе всего к Солнцу?",
    options: ["Венера", "Марс", "Меркурий", "Земля"],
    answer: "Меркурий",
  },
  {
    question: "Как называется изменение положения тела в пространстве?",
    options: ["Работа", "Движение", "Трение", "Ускорение"],
    answer: "Движение",
  },
  {
    question: "Что происходит с металлом, когда он нагревается?",
    options: [
      "Он расширяется",
      "Он сжимается",
      "Он исчезает",
      "Он остается таким же",
    ],
    answer: "Он расширяется",
  },
  {
    question: "Какой из этих материалов лучше проводит электричество?",
    options: ["Дерево", "Резина", "Медь", "Стекло"],
    answer: "Медь",
  },
  {
    question: "Что нужно сделать, чтобы получить тень?",
    options: [
      "Включить фонарик",
      "Выйти на свет",
      "Использовать зеркало",
      "Посмотреть в воду",
    ],
    answer: "Выйти на свет",
  },
  {
    question: "Какой цвет поглощает больше всего тепла?",
    options: ["Белый", "Желтый", "Черный", "Зеленый"],
    answer: "Черный",
  },
  {
    question: "Как называется энергия, полученная от Солнца?",
    options: [
      "Тепловая энергия",
      "Кинетическая энергия",
      "Солнечная энергия",
      "Электрическая энергия",
    ],
    answer: "Солнечная энергия",
  },
  {
    question: "Как называется процесс превращения воды в пар?",
    options: ["Конденсация", "Испарение", "Замерзание", "Плавление"],
    answer: "Испарение",
  },
  {
    question: "Кто открыл закон всемирного тяготения?",
    options: [
      "Альберт Эйнштейн",
      "Исаак Ньютон",
      "Галилео Галилей",
      "Никола Тесла",
    ],
    answer: "Исаак Ньютон",
  },
  {
    question: "Какой из этих видов энергии является возобновляемым?",
    options: ["Уголь", "Нефть", "Солнечная энергия", "Газ"],
    answer: "Солнечная энергия",
  },
  {
    question: "Как называется результат деления?",
    options: ["Сумма", "Частное", "Произведение", "Разность"],
    answer: "Частное",
  },
  {
    question: "Какая часть автомобиля отвечает за его движение?",
    options: ["Руль", "Тормоз", "Двигатель", "Фары"],
    answer: "Двигатель",
  },
  {
    question: "Как называется прибор, показывающий скорость автомобиля?",
    options: ["Тахометр", "Спидометр", "Оdomетр", "Барометр"],
    answer: "Спидометр",
  },
  {
    question: "Что нужно делать, чтобы автомобиль начал движение?",
    options: [
      "Нажать на тормоз",
      "Повернуть руль",
      "Нажать на педаль газа",
      "Включить фары",
    ],
    answer: "Нажать на педаль газа",
  },
  {
    question: "Какая жидкость используется для охлаждения двигателя?",
    options: [
      "Моторное масло",
      "Омывающая жидкость",
      "Антифриз",
      "Тормозная жидкость",
    ],
    answer: "Антифриз",
  },
  {
    question: "Какая марка автомобиля родом из Италии?",
    options: ["BMW", "Ferrari", "Toyota", "Ford"],
    answer: "Ferrari",
  },
  {
    question:
      "Как называется устройство, используемое для повышения безопасности детей в автомобиле?",
    options: [
      "Подушка безопасности",
      "Детское кресло",
      "Ремень безопасности",
      "Шлем",
    ],
    answer: "Детское кресло",
  },
  {
    question: "Что делает глушитель в автомобиле?",
    options: [
      "Повышает скорость",
      "Снижает шум двигателя",
      "Подает сигнал",
      "Проверяет уровень топлива",
    ],
    answer: "Снижает шум двигателя",
  },
  {
    question:
      "Какой тип топлива используется в большинстве легковых автомобилей?",
    options: ["Газ", "Бензин", "Дизель", "Водород"],
    answer: "Бензин",
  },
  {
    question: "Какой автомобиль известен своей моделью '911'?",
    options: ["BMW", "Audi", "Porsche", "Mercedes"],
    answer: "Porsche",
  },
  {
    question:
      "Как называется часть автомобиля, соединяющая колеса и помогающая управлять направлением?",
    options: ["Педаль", "Руль", "Двигатель", "Ремень"],
    answer: "Руль",
  },
  {
    question:
      "Какая система автомобиля помогает водителю избежать заноса на скользкой дороге?",
    options: [
      "ABS",
      "Гидроусилитель",
      "Система кондиционирования",
      "Сигнализация",
    ],
    answer: "ABS",
  },
  {
    question:
      "Какая из этих марок автомобилей выпускает модели с логотипом в виде четырех колец?",
    options: ["Audi", "BMW", "Volkswagen", "Toyota"],
    answer: "Audi",
  },
  {
    question: "Как называется часть автомобиля, где находятся пассажиры?",
    options: ["Кузов", "Моторный отсек", "Кабина", "Багажник"],
    answer: "Кабина",
  },
  {
    question: "Что необходимо для запуска двигателя автомобиля?",
    options: [
      "Ключ зажигания",
      "Тормозная педаль",
      "Зеркало заднего вида",
      "Подушка безопасности",
    ],
    answer: "Ключ зажигания",
  },
  {
    question: "Как называется передняя стеклянная часть автомобиля?",
    options: ["Капот", "Багажник", "Лобовое стекло", "Дверь"],
    answer: "Лобовое стекло",
  },
  {
    question:
      "Какой ученый известен своими экспериментами с электричеством и воздушным змеем?",
    options: [
      "Майкл Фарадей",
      "Бенджамин Франклин",
      "Никола Тесла",
      "Томас Эдисон",
    ],
    answer: "Бенджамин Франклин",
  },
  {
    question: "Как называется главный символ Украины?",
    options: ["Флаг", "Тризуб", "Герб", "Гимн"],
    answer: "Тризуб",
  },
  {
    question:
      "Какой математический знак используется для обозначения умножения?",
    options: ["+", "-", "*", "/"],
    answer: "*",
  },
  {
    question: "Что является жидкостью при комнатной температуре?",
    options: ["Азот", "Железо", "Меркурий", "Золото"],
    answer: "Меркурий",
  },
  {
    question: "Сколько граней у куба?",
    options: ["4", "6", "8", "12"],
    answer: "6",
  },
  {
    question: "Какой город называют 'жемчужиной у моря' в Украине?",
    options: ["Одесса", "Киев", "Харьков", "Львов"],
    answer: "Одесса",
  },
  {
    question: "Какой цвет в украинском флаге символизирует небо?",
    options: ["Желтый", "Красный", "Зеленый", "Синий"],
    answer: "Синий",
  },
];
